%-------------------------
% Currículum Vitae en LaTeX
% Autor: TOMÁS CABRERA
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{ragged2e} 

% fontawesome
\usepackage{fontawesome5}

% fixed width
\usepackage[scale=0.90,lf]{FiraMono}

% colores
\definecolor{light-grey}{gray}{0.83}
\definecolor{dark-grey}{gray}{0.3}
\definecolor{text-grey}{gray}{.08}

\DeclareRobustCommand{\ebseries}{\fontseries{eb}\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\texteb}{\ebseries}

% subrayado personalizado
\usepackage{contour}
\usepackage[normalem]{ulem}
\renewcommand{\ULdepth}{1.8pt}
\contourlength{0.8pt}
\newcommand{\myuline}[1]{%
  \uline{\phantom{#1}}%
  \llap{\contour{white}{#1}}%
}

% fuente sans-serif estilo helvetica
\usepackage{tgheros}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault}
\usepackage[T1]{fontenc}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Márgenes
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{0in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Formato de secciones
\titleformat{\section}{
    \bfseries \vspace{2pt} \raggedright \large
}{}{0em}{}[\color{light-grey}{\titlerule[2pt]} \vspace{-4pt}]

%-------------------------
% Comandos personalizados
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-1pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & {\color{dark-grey}\small #2}\vspace{1pt}\\
      \textit{#3} & {\color{dark-grey} \small #4}\\
    \end{tabular*}\vspace{-4pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      #1 & {\color{dark-grey}\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-4pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{0pt}}

\color{text-grey}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CURRÍCULUM  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%----------ENCABEZADO----------
\begin{center}
    \textbf{\Huge TOMÁS CABRERA} \\ \vspace{5pt}
    \small \faPhone* \texttt{2614191579} \hspace{1pt} $|$
    \hspace{1pt} \faEnvelope \hspace{2pt} \texttt{tomascabrera1453@gmail.com} \hspace{1pt} $|$
    \hspace{1pt} \faLinkedin \hspace{2pt} \href{https://www.linkedin.com/in/tomas-cabrera}{\texttt{Tomás Cabrera}} \hspace{1pt} $|$
    \hspace{1pt} \faMapMarker* \hspace{2pt}\texttt{Mendoza, Argentina}
    \\ \vspace{-3pt}
\end{center}

%-----------PERFIL-----------
\section{PERFIL}
\begin{justify}
  \small{Estudiante de Ingeniería Industrial con especial interés en gestión de compras, abastecimiento y optimización de procesos productivos. Busco oportunidades que me permitan seguir formándome profesionalmente y aportar valor a entornos industriales y administrativos.}
  \vspace{4pt}
\end{justify}
%-----------EXPERIENCIA LABORAL-----------
\section{EXPERIENCIA LABORAL}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Chandon Argentina}{Feb. 2026 -- Presente}
      {Pasante de Compras}{Mendoza, Argentina}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Evaluación y alta de proveedores en el sistema de gestión de la empresa.}
        \resumeItem{Generación y seguimiento de órdenes de compra en sistema \textbf{SAP}.}
        \resumeItem{Apoyo en la gestión de compras y abastecimiento de insumos productivos.}
        \resumeItem{Análisis comparativo de presupuestos y soporte en el desarrollo de proveedores.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {FECOVITA}{Abr. 2025 -- Oct. 2025}
      {Pasante de Compras}{Mendoza, Argentina}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Apoyo en la gestión de compras y abastecimiento de insumos productivos.}
        \resumeItem{Carga de órdenes y registros en sistema \textbf{JD Edwards (JDE)} y seguimiento de pedidos.}
        \resumeItem{Análisis comparativo de presupuestos y soporte en evaluación y desarrollo de proveedores.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EDUCACIÓN-----------
\section{EDUCACIÓN}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidad Nacional de Cuyo}{2020 -- Presente}
      {Ingeniería Industrial \normalfont{(51,2\% de la carrera aprobado)}}{Mendoza, Argentina}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROYECTOS Y VOLUNTARIADOS-----------
\section{PROYECTOS Y VOLUNTARIADOS}
    \resumeSubHeadingListStart

      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Secretaría de Bienestar Universitario} $|$ \textit{UnCuyo}}{}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Participante del programa de Voluntariado Universitario.}
          \resumeItemListEnd

      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Cátedra de Química Orgánica, FING} $|$ \textit{UnCuyo}}{}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Voluntario en proyecto de creación de un curso de química orgánica orientado a la cocina.}
            \resumeItem{Expositor en las 5° Jornadas sobre las Prácticas Docentes en la Universidad Pública: \textit{``La enseñanza en cuestión: preguntas sobre su condición transformadora''}.}
            \resumeItem{Expositor en las 5° Jornadas de TIC e Innovación en el Aula (UNLP, 2025): \textit{``Aprender química con sabores: el caso del MOOC Química Orgánica para Foodies''}.}
          \resumeItemListEnd

    \resumeSubHeadingListEnd

%-----------APTITUDES-----------
\section{APTITUDES}
 \begin{itemize}[leftmargin=0in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Blandas}{: Trabajo en equipo $\cdot$ Comunicación clara y asertiva $\cdot$ Responsabilidad y compromiso con los objetivos $\cdot$ Pensamiento crítico}\vspace{4pt} \\
     \textbf{Técnicas}{: Paquete Office avanzado $\cdot$ Microsoft Excel intermedio/avanzado $\cdot$ JD Edwards (JDE) intermedio $\cdot$ SAP intermedio}\vspace{4pt} \\
     \textbf{Idiomas}{: Inglés B2}
    }}
 \end{itemize}

%-------------------------------------------
\end{document}
